討厭政治？ - 陶傑

更新時間 (HKT): 2012.12.09 05:20

香港年輕女藝人說：當公眾追剿特首的僭建醜聞，我想到老人家等着他們的生果金，所以，「我討厭政治」。
該女藝人在網絡遭到罵爆，被指為無知。香港年輕一代的網民成熟了。
「當公眾追剿特首的僭建，我想到老人家等着他們的生果金」，是一種偽道德邏輯。因為特首的僭建，涉及幾個基本的謊言，在西方民主政治裏，一個領袖被指為Liar，是很大的罪過，缺乏了人的品格聲譽，聲討特首說謊的同時，不一定都跟香港的老人過不去。
而且，當一個政府想明修老人金的棧道，暗渡誠信品格的陳倉時，這就是政治。
因此，「我討厭政治」這樣的結論，是幼稚的。但這種論點，在許多香港人之間很流行。在蘭桂坊的酒吧，在IFC的咖啡座，當許多二三十歲的港女，閒談的話題，除了Zara的服裝、淘寶的飾物，或者大阪北海道的日本美食，你跟她們講時局的是非，她們一皺眉頭，以為很有性格，說：我討厭政治。
當劉霞女士：一個無辜的中國女子，毫無法律依據，被家中軟禁經年，如果你跟這種港女說：囚禁劉霞的人，口口聲聲「依法治國」，他們多不講道理，而又多麼虛假？港女也一臉不屑，說：「不要講這個好嗎？我不懂、也討厭政治。」
一個社會走向專制，自己放棄了自由權利，靠的是這樣的愚眾。她討厭政治？她不知道：麪包比上個月貴了一元，她喜歡吃的那家日本小餐廳結了業，或者乘地鐵，票價又貴了，這一切都是政治。
一九四九年，中國即將「解放」，上海許多企業面臨重大的決定：要不要逃去台灣或香港？那時有許多生意人選擇留下來，說：「毛澤東雖然來了，上海幾百萬市民，不也要吃飯？店舖不也要做生意？我們是生意人，不管政治，留下來，有什麼問題？」
結果，少數的人跑了，多數人留下來，後來「公私合營」，要他們交出財產，然後，要他們跳樓自殺。北京市長陳毅天天上班就問：「今天有多少傘兵？」政治是一隻鬼，你討厭牠，沒有用，牠上門找你。

睇下今時今日嘅香港

戰後嬰兒潮世代造就今日香港

19 啲文幾好睇
推

王菀之
19 才子抽佢抽足幾年

Baby boomer根本先係身在福中不知福個代

舊文黎架清 2012年

抽到今日都重聽到
光明頂周不時就講我討厭政治

見到出面有人屌潘生潘太我就忍唔住搵返19d文
我唔係話潘生潘太點點點，但政治冷感真係會害死下一代

以前我條女就係成日話討厭政治

我知
我講既野同篇文係咪舊文有咩關係？

唔識唔知
所以咪討厭囉
同文科撚討厭phy chem bio一樣

19 才子真係好撚好記性

張國榮不諱言自己的做人態度是「明哲保身」，他全情投入於自己的演藝事業中，對外面的活動並下熱衷。

「當年六四的百萬人遊行我沒有參加，我不否認自己對政治泠感。」張國榮說：「我不懂，我總覺得政治是很黑暗的，不是我所能做的。」

「反抗暴力遊行呢，你有否去？」張國榮沒有迴避我的眼光，他照直說：「也沒有，我這個人只管認真的做自己的事，對其他的都不關心。」

「這方面似乎你姐姐比你活躍。」「是，不過她也只是曾經擔任治委會主席而已，現在她做貿易生意。」

點解張國榮話自己政治冷感
令整代人都覺得政治冷感好型

但個個依然當佢神咁拜？

但王宛之就被追擊幾年

王菀之俾人斷章取義，笑足咁耐好慘
其實佢講啲嘢係鬧緊政府

港英時代, 香港人唔駛理政治都冇事.
但今時唔同往日.

我諗多數人都討厭政治啦，我哋只不過被迫參與其中，無需追擊部分嘅厭政者，壓迫到，佢哋最終都需要作出選擇。

12年嘅野今日仲啱用

仲有網上KOL, 粗口橫飛, 17國語言. (鮑Sir: 又黎!)

陶傑咁就抽左12年水

己經變左陶傑金句

baby boomer 一定要消滅
光復後直接廢除廢老福利

個個發夢以為張國榮如果在生會係手足，真係笑大人個口。
佢班歌迷趁倫伯被唾棄，就走出嚟稱王稱霸，講到自己偶像天上有地下無咁，又話佢係前無古人後無來者、藝術家，呸！根本張國榮就係吹大咗（靠樣、識跟市場玩日本風、靠marketing 玩不霸形象上位而已），譚伯衰唔代表張國榮就係聖人。
其實香港人都係鐘意玩搬龍門，double standard識話人唔識話自己。係講真，而家敢表態係黃嘅藝人，有幾多個係大粒星？以前有幾多人識欣賞佢哋？